\section{Desarrollo}

Hemos implementado una versión $traceroute$ en Python utilizando la biblioteca Scapy. 
Hicimos uso del campo $Time$ $To$ $Live$ $(TTL)$, el cual fuimos incrementando sucesivamente para alcanzar todos los nodos intermedios en la ruta 
hacia el host final (en nuestro caso una Universidad). 
Durante estos envíos almacenamos las $IPs$ de los nodos alcanzados y calculamos el $RTT$ promedio desde el origen hasta cada nodo. 
Una vez que hemos calculado la media $RTT$ se calculó el desvío estandard para cada salto mediante la herramienta $std$\footnote{http://docs.scipy.org/doc/numpy/reference/generated/numpy.std.html} 
que nos ofrece la biblioteca $Numpy$.
Por último, a partir del $RTT$ promedio, hemos obtenido el valor $\Delta$ $RTT$ de cada enlace calculando la diferencia con el salto anterior:
\begin{equation}
 \Delta RTT = RTT_{i} - RTT_{i-1}
\end{equation}

Nuestro principal objetivo es detectar enlaces submarinos. Al ser un enlace punto a punto suponemos que el $RTT$ debe aumentar de forma significativa 
al pasar por un enlace submarino. Nuestra suposición se basa en que no hay nodos intermedios y se recorre una gran cantidad de kilómetros. Por lo tanto, nos interesa 
identificar los $outliers$ (valores atípicos) de la distribución de los $RTT$.\\

Se han tomado los $\Delta$ $RTT$ para detectar los $outliers$ mediante el Test de $Grubbs$\footnote{https://en.wikipedia.org/wiki/Grubbs'\_test\_for\_outliers}. 
Dicho test asume que los datos iniciales siguen una distribución normal.\\

Hemos utilizado la herramienta $normalTest$\footnote{http://docs.scipy.org/doc/scipy-0.14.0/reference/generated/scipy.stats.normaltest.html} de Scipy. 
Con esta herramienta calculamos la probabilidad de que los $\Delta$ $RTT$ sigan una distribución normal. En nuestra implementación
no toleramos una probabilidad menor al 95\%. En caso de lograr una probabilidad mayor se indica el valor $Alpha$ de probabilidad de rechazo de la 
hipótesis.
Una vez que hemos obtenido una buena probabilidad del test de normalidad se ha procedido a generar un test de hipótesis basándonos en el mencionado Test de $Grubbs$. 
$Grubbs$ sugiere que en caso de existir $outliers$ la hipótesis de que no existen valores atípicos es rechazada. 
Por lo cual tomaremos como $outliers$ aquellos saltos que hagan rechazar la hipótesis. Estos $outliers$, suponemos, son producidos en las mediciones 
por los enlaces submarinos que alteran el $\Delta$ $RTT$ promedio.\\

Posteriormente hemos contrastado lo realizado y medido contra la realidad. 
Mediante la herramienta de geolocalización\footnote{$http://www.plopip.com/$} 
pudimos ubicar en un mapa la localización aproximada de las direcciones $IP$ que nuestro $traceroute$ nos brinda. 
Al graficarnos una ruta hasta el host final hemos podido verificar si los $outliers$ que hemos detectado corresponden a 
enlaces submarinos y comprender con mayor precisión lo que está sucediendo.

